 

‘HISETTE
ROGGEMAN
DERYNCK
&
DESIMPEL
NOTAIRES
ASSOCIES

SOCIETE CIVILE SOUS
FORME DE SCRL
NN 0.477.523.5735
RUE DE L'ASSOCIATION 30
1000 BRUXELLES

   

   

DEPOSE AU GREFFE DU
(DE BRUKELLES, LE wae

SOCIETE
DH / 40000-001

 

Dont les statuts ont été | Modifiés pour la derniére fois suivant acte
du notaire Jean-Luc Indekeu, & ‘Bruxelles, du trente et un mai deux mille
cing, publié aux annexes au Moniteur belge sous le numéro
2005/05086362.

 

TRANSFORMATION EN SOCIETE COOPERATIVE
ADOPTION DES STATUTS

 

L'AN DEUX MILLE HUIT

Le vingt-neuf janvier

Devant Damien HISETTE, notaire associé a Bruxelles.

Au siége social.

S'est réunie l'assemblée générale extraordinaire des actionnaires

 

oussigné de prendre acte des déclarations et constatations suivantes.
-* BUREAU *-

La séance est ouverte a dix heures trente minutes sous la
présidence de Madame Anne-Frangoise LAMBOTTE, née le 31 aoit
1948, domiciliée a 1640 Rhode-Saint-Genése, avenue des Tilleuls 32.

Le Président désigne comme secrétaire Madame Claire DE KNOP,
ci-aprés qualifiée.
L'assemblée ne choisit pas de scrutateurs.

-* EXPOSE DU PRESIDENT *-
Le Président expose que :

Tous les actionnaires de la société sont présents ou représentés,
lesquels déclarent étre propriétaires du nombre d'actions suivant :
1. La société anonyme de droit francais

SUEZ, ayant son siége social 16, rue de
la Ville 'Evéque 4 75008 Paris (France),
propriétaire de vingt-deux mille trente-
deux actions

ici représentée par Madame Anne-
Frangoise LAMBOTTE, prénommée, en
vertu d'une procuration sous seing privé

 

22.032

 

 
“

 

qui restera ci-annexée.
2 La société anonyme de droit frangais
SOPRANOR, ayant son siége social
16, rue de la Ville I'Evéque a 75008 Paris
(France), propriétaire d’une action 1
ici représentée par Madame Anne-
Francoise LAMBOTTE, prénommée, en
vertu d’une procuration sous seing privé
qui restera ci-annexée.
3. la société anonyme TELFIN, ayant son
siége social a Bruxelles, place du Tréne
1 (RPM 0427.428.025), propriétaire
d’une action 1
ici représentée par Madame Claire DE
KNOP, née a Schaerbeek le 24 aott
1958,  domiciliée a Grimbergen,
Weikantlaan 103, en vertu d’une
procuration sous seing privé qui restera
ci-annexée.
Ensemble, vingt-deux mille trente-quatre
actions représentant l'intégralité du
capital social. 22.034

La présente assemblée a pour ordre du jour :

1. a) Rapport spécial du conseil d’administration sur la proposition de
transformer la société en une société coopérative a responsabilité
limitée. A ce rapport est joint un état résumant la situation active et
passive de la société arrété au trente et un décembre deux mille
sept.

b) Rapport du commissaire sur ledit état.

2. Proposition de transformer la société en une société coopérative a
responsabilité limitée. Approbation des statuts.

3. Confirmation dans leurs fonctions des administrateurs et
commissaire.

4. Pouvoirs a conférer pour l’exécution des résolutions qui précédent.

ll résulte de la liste de présence susvisée que tous les actionnaires
sont présents ou représentés et que, par conséquent, il n'y a pas lieu de
justifier d'un avis de convocation.

Les administrateurs et commissaire ont été convoqués
conformément aux dispositions légales.

Pour pouvoir délibérer valablement sur les points a l'ordre du jour,
l'assemblée doit réunir au moins la moitié du capital.

Chaque action donne droit a une voix et pour étre valablement
prises, les résolutions relatives a la transformation de la société et a
l'adoption des statuts de la société sous sa nouvelle forme doivent réunir
une majorité de quatre cinquiémes des voix.

2

 
 
  
 
 

 

 

La société existe depuis plus de deux ans. Il n'a pas été créé de
parts bénéficiaires. Les statuts ne contiennent aucune disposition relative
a la transformation de la société.

-* RAPPORTS ET DECLARATIONS PREALABLES *-

Dans le cadre de la transformation de la société, les comparants
remettent au notaire soussigné, pour étre annexé au présent procés-
verbal, les rapports prescrits par les articles 777 et 778 du Code des
sociétés, rapports dont ils déclarent avoir parfaite connaissance.

Chaque actionnaire déclare avoir regu une copie de ces documents
et en avoir pris connaissance.

Le rapport du commissaire, la société civile sous forme de société
coopérative a responsabilité limitée Deloitte, Réviseurs d’entreprises,
représentée par Monsieur Laurent BOXUS, rapport daté du vingt-huit
janvier deux mille huit, contient les conclusions ci-aprés littéralement
reproduites :

" Nos travaux ont eu pour but diidentifier toute surévaluation de
actif net mentionné dans la situation active et passive au 31 décembre
2007 préparée par le Conseil d'Administration de la société. Ces travaux,
effectués conformément aux normes relatives au rapport a brane a

peat oP active et passive susvisée pour un montant de 240.533 (000)
-EUR&'est pas inférieur au capital social de 99.704 (000) EUR."
Un exemplaire de ces rapports restera annexé au présent acte.

-* VALIDITE DE L'ASSEMBLEE *-

Ces faits vérifiés et reconnus exacts par l'assemblée, celle-ci
constate qu'elle est valablement constituée et apte a délibérer.

-* RESOLUTIONS *-

Ensuite, le Président soumet a l'adoption de l'assemblée les
résolutions suivantes :

 

 
    

La société, sans en altérer sa personnalité juridique, est
transformée en une société coopérative a responsabilité limitée.

La transformation se fait sur base de Ja situation active et passive
de la société arrétée au trente et un décembre deux mille sept. Toutes les
opérations faites depuis le premier janvier deux mille huit par la société
anonyme sont réputées réalisées pour compte de la société coopérative a
responsabilité limitée, notamment pour ce qui concerne I'établissement
des comptes sociaux.

Tous les éléments d'actif et de passif, les amortissements, les
moins-values et les plus-values, demeurent inchangés et seront repris
dans les livres de la société coopérative a responsabilité limitée dans leur
situation actuelle.

Cette transformation n'apporte aucune modification a la répartition
entre les actionnaires des actions représentatives du capital social.

 
 

Les statuts de la société sous sa forme nouvelle et en seule
version frangaise sont arrétés comme suit :

TITRE I. - FORME - DENOMINATION - OBJET - SIEGE - DUREE.

Article 1

La société est une société coopérative a responsabilité limitée. Elle
a pour dénomination "GENFINA".

Article 2

La société a pour objet :

1. la création, l'acquisition et le développement — par voie d'apport, de
fusion, d'achat, de souscription et de cession d'actions, obligations
ou autres intéréts ou autrement — de toutes sociétés, entreprises et
associations, en particulier celles exergant leurs activités dans les
domaines de I'é6nergie, de l'eau et de la propreté, de la banque, de
l'assurance, de l'ingénierie, des télécommunications, du traitement
de l'information, de I'électronique, des communications, des médias
ou des secteurs similaires ou connexes;

2. l'étude, la conception, la recherche et le développement, fa
fabrication, les services, le négoce, fa gestion, l'exploitation, le
financement ef toutes autres activités, intéressant les domaines
susvisés ou les secteurs similaires ou connexes;

3. l'administration, le financement, l'assistance financiére, technique,
administrative ou de gestion, l'octroi de garanties, la réalisation
d'opérations financiéres, de trésorerie et de couverture de risques,
en faveur de toutes sociétés, entreprises ou associations faisant
partie du groupe auquel la société appartient.

La_ société peut réaliser son objet soit directement soit
indirectement, en son nom propre ou pour compte de tiers, en effectuant,
tant en Belgique qu'a I'étranger, toutes opérations quelconques
mobiliéres, immobiliéres, commerciales,  civiles, financiéres ou
industrielles, de nature a favoriser ledit objet ou celui des sociétés,
entreprises ou associations faisant partie du groupe auquel la société
appartient.

Article 3

Le siége social est établi dans la région de Bruxelles-Capitale. II est
actuellement fixé a Bruxelles, 1, place du Tréne.

Il peut 6tre transféré en tout autre endroit de cette région par
décision du conseil d'administration.

Article 4

La société peut établir, par décision du conseil d'administration, des
siéges administratifs, siéges d'opération, siéges  d'exploitation,
succursales ou agences, tant en Belgique qu’a I'étranger.

Article 5

La durée de Ia société est illimitée.

 
   
 

TITRE I. - CAPITAL SOCIAL.

Article 6

Le capital est représenté par des parts sociales sans mention de
valeur nominale.
La partie fixe du capital est fixée 4 nonante-neuf millions sept cent trois
mille huit cent cinquante euros (EUR 99.703.850 ). Le capital est variable,
sans modification des statuts, pour ce qui dépasse ce montant fixe.

Article 7

Le capital social peut 6tre augmenté ou réduit, en une ou plusieurs
fois, sans modification des statuts pour ce qui concerne sa partie variable,
par l'assemblée générale délibérant aux conditions requises pour les
modifications des statuts. L’'assembiée peut déléguer cette compétence
au conseil d’administration pour ce qui concerne la partie variable.

Les nouvelles parts a souscrire en espéces seront en régle offertes
aux associés, proportionnellement a la partie du capital que représentent
leurs parts. L'assemblée générale fixe le délai de l'exercice du droit de
préférence.

Elle confére au conseil d'administration tous pouvoirs, aux fins de
réaliser les décisions prises et de fixer les conditions de I'exercice du droit
de préférence.

Article 8
é es libérations a effectuer en numéraire ou par apports en nature
. | Subges parts non encore entiérement libérées doivent étre faites aux lieux
" Lefaux dates que le conseil d'administration détermine. Les libérations
appelées s'imputent de fagon égale sur l'ensemble des parts dont
l'associé est titulaire.

Article 9

§ 9.17.

Les parts sont librement cessibles entre associés. Elles ne sont
cessibles a d’autres cessionnaires que moyennant l'agrément préalable
du conseil d’administration statuant a la majorité simple pour autant que le
cessionnaire soit une personne morale liée ou associée a la s.a. SUEZ au
sens du code des sociétés.

L'admission de nouveaux associés sera constatée par I'apposition de
leur signature, précédée de la date en regard du nom, sur le registre des
parts de la société, qui peut étre tenu sous forme électronique sécurisée.

§ 9.2.

Un associé ne peut ni démissionner, ni opérer de retrait de parts,
entiérement libérées ou non, que moyennant l'accord de l'assembiée
générale statuant a la majorité des trois quarts.

La demande doit avoir été introduite dans les six premiers mois de l'année
sociale.

Un associé ne peut opérer de retrait de versements que moyennant
l'accord du conseil d’administration statuant a la majorité simple.

  

   

 

 
 

En cas de démission ou retrait de parts, l'associé a droit
uniquement a recevoir la valeur de ses parts telle qu'elle résultera des
comptes annuels de l'année sociale pendant laquelle la démission ou le
retrait de parts aura eu lieu.

Les opérations visées au présent paragraphe ne peuvent porter
que sur la partie variable du capital.

§ 9.3

La société peut acquérir ses propres parts, entiérement libérées ou
non, représentant la partie variable du capital moyennant une décision de
lassemblée générale statuant a la majorité des quatre cinquiémes.

Cette acquisition doit se faire au moyen de sommes distribuables
au sens de l'article 429 du code des sociétés.

ll peut 6tre procédé, au moment de l’acquisition, a ’annulation de
tout ou partie de ces parts moyennant réduction correspondante de la
partie variable du capital.

Si les parts sont conservées en auto-détention, il est constitué une
réserve indisponible d'un montant égal a la valeur d’inventaire des parts
acquises. L’auto-détention ne peut porter sur plus de vingt pour cent des
parts et, si elle persiste pendant plus de six mois, ce pourcentage doit étre
ramené a dix pour cent ; passé ce délai, il est procédé a l’annulation du
nombre de parts permettant de ramener l’auto-détention au seuil autorisé ;
cette annulation entraine une réduction a due concurrence de la partie
variable du capital et de la réserve indisponible.

Les parts en auto-détention n'ont pas le droit de vote.

Le conseil d’administration décide si elles conservent leur droit au
dividende lequel reste en ce cas attaché jusqu’a leur revente ou leur
annulation ou si ce droit est suspendu jusqu’a leur revente, le bénéfice
distribuable étant réparti entre les autres parts de la fagon prescrite par
ailleurs aux présents statuts.

La cession de ces parts est décidée par le conseil d’administration.

Article 10

Le conseil d'administration peut suspendre I'exercice des droits
afférents aux parts faisant l'objet d'une copropriété, d'un usufruit ou d'un
gage, jusqu’'a ce qu'une seule personne soit désignée comme étant, a
l'égard de la société, propriétaire de ces parts.

Article 11

La société peut émettre des obligations par décision du conseil
d'administration.

TITRE — il. - ADMINISTRATION - DIRECTION” -
REPRESENTATION - CONTROLE.
Article 12

La société est administrée par un conseil d'administration composé
de trois membres au minimum nommés pour six ans au plus par
l'assemblée générale des associés et révocables par elle.

Les administrateurs sont rééligibles.

Les fonctions des administrateurs sortants et non réélus prennent
fin immédiatement a I'issue de l'assemblée générale ordinaire.

 
 

 
  
 
 
   

Le conseil d'administration 6lit en son sein un président et peut
6lire un vice-président.

Article 13

En cas de vacance d'un ou plusieurs mandats d'administrateur, les
membres restants du conseil d'administration peuvent pourvoir
provisoirement au remplacement jusqu’a la prochaine assemblée générale
qui procéde a I'élection définitive.

Article 14

Les administrateurs ne contractent aucune obligation personnelle
relativement aux engagements de la société. Ils sont responsables a
l'égard de la société de I'exécution de leur mandat et des fautes commises
dans leur gestion.

Article 15

Le conseil d'administration se réunit au siége social ou a I'endroit
indiqué dans les convocations chaque fois que I'intérét de la société
l'exige et en tout cas, chaque fois que deux administrateurs au moins le
demandent.

Les réunions sont présidées par le président du conseil ou, en cas
d'empéchement de celui-ci, par le vice-président ou, a leur défaut, par un
administrateur désigné par ses collégues.

i Article 16

Le conseil ne peut délibérer et statuer que si la majorité de ses
kes est présente ou représentée.

“a haque administrateur peut, par tout moyen de transmission de
crit et dont l’auteur soit identifié avec une certitude suffisante, donner a
. ns ? ses collégues pouvoir de le représenter a une séance du conseil et
* diyvoter a sa place. Aucun mandataire ne peut représenter ainsi plus de
déux administrateurs.

Tout administrateur peut également, mais seulement dans le cas
ou la moitié au moins des membres du conseil sont présents en personne,
exprimer ses avis et formuler ses votes par tout moyen de transmission de
écrit dont l'auteur soit identifié avec une certitude suffisante.

Les décisions sont prises a la majorité des voix. En cas de partage,
celle du président de la réunion est prépondérante. Si, dans une séance
du conseil réunissant la majorité requise pour délibérer valablement, un
ou plusieurs administrateurs  s'abstiennent, les résolutions sont
valablement prises a la majorité des autres membres du conseil, présents
ou représentés.

Dans les cas exceptionnels diment justifiés par Purgence et rintérét
Social, les décisions du conseil d’administration peuvent 6tre prises par
consentement unanime des administrateurs exprimé par écrit. Il ne pourra
cependant pas 6tre recouru a cette procédure pour l’arrét des comptes
annuels ni l'utilisation du capital autorisé.

Article 17

Les délibérations du conseil d'administration sont constatées par
des procés-verbaux signés par la majorité des membres présents. Ces
procés-verbaux sont consignés ou reliés en un recueil spécial sous une
forme quelconque, y compris la forme électronique sécurisée. Les

 

  

 

 

7
 

délégations ainsi que les avis et votes donnés, conformément a l'article
16, y sont annexés. Les copies ou extraits, 4 produire en justice ou
ailleurs, sont signés par deux administrateurs.

Article 18

L'assemblée générale peut allouer aux administrateurs un
émolument fixe ou des jetons de présence 4 porter a charge du compte
de résultats.

Le conseil d'administration est autorisé également a accorder aux
administrateurs chargés de fonctions ou missions spéciales, une
rémunération particuliére a prélever sur les frais généraux.

Article 19

Le conseil d'administration a le pouvoir d'accomplir tous les actes
nécessaires ou utiles a la réalisation de l'objet social, a l'exception de
ceux que /a loi ou les statuts réservent a l'assemblée générale.

Article 20

Le conseil peut créer en son sein ou en dehors un comité d’audit
dont i! détermine la composition et les compétences.

Le conseil d'administration peut déléguer la gestion journaliére
ainsi que la représentation de la société en ce qui concerne cette gestion
a un ou plusieurs délégués agissant dans ce cas deux a deux. Le conseil
nomme et révoque les délégués a cette gestion qui sont choisis dans ou
hors de son sein, fixe leur rémunération et détermine leurs attributions.

Le conseil d'administration ainsi que les délégués a la gestion
journaliére dans le cadre de cette gestion, peuvent également conférer
des pouvoirs spéciaux et déterminés a une ou plusieurs personnes de
leur choix.

Article 21

La société est représentée dans tous actes, y compris ceux ou
intervient un fonctionnaire public ou un officier ministériel, ou en justice en
ce compris le conseil d’Etat et les autres juridictions administratives :

- soit par deux administrateurs agissant conjointement;

- soit, dans les limites de la gestion journaliére, par le délégué a
cette gestion s'il n'y en a qu'un seul, et par deux délégués agissant
conjointement s'ils sont plusieurs.

Elle est, en outre, valablement engagée par les mandataires
spéciaux agissant dans les limites de leur mandat.

Article 22

Le contréle des comptes de la société est confié 4 un commissaire
au moins, nommé par l'assemblée générale pour une durée de trois ans,
rééligible et révocable par elle.

Si par suite de décés ou pour un autre motif, il n'y a plus de
commissaire, le conseil d'administration doit convoquer immédiatement
l'assemblée générale pour pourvoir a cette vacance.

Les fonctions des commissaires sortants et non réélus prennent fin
immédiatement aprés l'assemblée générale ordinaire.

La mission et les pouvoirs des commissaires sont ceux que leur
assigne le code des sociétés.

 
   
   
  
 

L'assembiée générale détermine les émoluments des commissaires
correspondant a leurs prestations de contréle des comptes. Toutefois, le
conseil d'administration peut attribuer au commissaire des émoluments
pour des missions spéciales; il informe la plus prochaine assemblée
générale ordinaire par le rapport de gestion, de l'objet de ces missions et
de leur rémunération.

TITRE IV. - ASSEMBLEES GENERALES.

Article 23

L'assembiée générale a les pouvoirs qui sont déterminés par la loi
et les présents statuts.

Article 24

L’assembiée générale se tient au siége social ou a I'endroit indiqué
dans les avis de convocation.

L'assemblée générale ordinaire a lieu le troisiéme mardi du mois
d'octobre a quinze heures ou, si ce jour est un jour férié légal, le premier
jour ouvrable suivant, autre qu'un samedi.

Article 25

Le conseil d'administration convoque les assemblées générales
tant ordinaires qu'extraordinaires.

L’assemblée doit 6tre convoquée a la demande d'un ou plusieurs
iés justifiant qu'ils possédent le cinquiéme du capital social.

a Pour étre admis a l'assemblée générale, les associés doivent, si le
conseil les y invite, cing jours ouvrables avant l'assemblée, informer la
ie é de leur intention d'y assister, ainsi que du nombre de parts pour
quél ils entendent prendre part au vote.

Article 27

Tout associé peut se faire représenter a l'assemblée générale par
un mandataire, associé ou non.

Article 28

Pour étre admis a l'assemblée, tout associé ou mandataire doit
signer Ia liste de présence. Cette liste indique I'identité des associés, ainsi
que le nombre de titres pour lequel ils prennent part au vote.

Article 29

L'iassembiée est présidée par le président du _ conseil
d'administration ou, a son défaut, par le vice-président ou, a leur défaut,
par un administrateur désigné par ses collégues.

Le président de l'assembiée choisit le secrétaire. Si le nombre de
personnes présentes le permet, l'assemblée choisit deux scrutateurs,
associés ou non, sur proposition du président de l'assemblée. Le
président, le secrétaire, et le cas é6chéant les scrutateurs, forment
ensemble le bureau.

Article 30
Chaque part donne droit a une voix.

 
 

 

 
 

Article 31

Sauf les cas prévus par la loi, les décisions sont prises a la simple
majorité des voix valablement exprimées, quel que soit le nombre de titres
représentés, sans tenir compte des abstentions.

Les votes se font par main levée ou par appel nominal, 4 moins
que l'assembiée n‘en dispose autrement. Les votes relatifs a des
personnes se font au scrutin secret sur toute demande d'un associé.

En cas de nomination, si aucun candidat ne réunit la majorité des
voix, if est procédé a un scrutin de ballottage entre les candidats qui ont
obtenu le plus de voix. En cas d'égalité du nombre de suffrages a ce
scrutin, le plus 4gé des candidats est élu.

Article 32

Lorsque l'assemblée générale est appelée a décider d'une
modification aux statuts, elle ne peut valablement délibérer que si ceux
qui assistent a l'assemblée représentent la moitié au moins du capital
social. Si cette demiére condition n'est pas remplie, une nouvelle
convocation est nécessaire et la nouvelle assembiée délibére
valablement, quelle que soit la portion du capital représentée.

Aucune modification des statuts n'est admise, sauf exception
légale, que si elle réunit les trois quarts des voix valablement exprimées. II
sera en outre fait application par analogie des éventuelles conditions plus
strictes du livre du code des sociétés relatif aux sociétés anonymes.

Article 33

L'assemblée générale ne peut délibérer que sur les points figurant
a son ordre du jour.

Article 34

Le conseil d'administration a le droit, aprés ouverture des débats,
de proroger, séance tenante, la décision relative a l'approbation des
comptes annuels a trois semaines. Cette prorogation, notifiée avant la
cléture de la séance et mentionnée au procés-verbal, n'annule pas les
autres décisions prises. Elle ne peut avoir lieu qu’une fois.

Les associés doivent 6tre convoqués a nouveau pour la date que
fixera le conseil d'administration.

Les formalités remplies pour assister a la premiére séance, en ce
compris le dépét des titres et procurations, resteront valables pour la
seconde. L’accomplissement de formalités non encore remplies sera
admis dans les délais statutaires.

La seconde assembiée générale a le droit d’arréter définitivement
les comptes annuels.

Article 35

Les procés-verbaux des assembiées générales sont signés par les
membres du bureau et par les associés qui le demandent et, sauf pour les
procés-verbaux authentiques, sont consignés ou reliés dans un recueil
spécial tenu au siége social sous une forme quelconque, y compris
électronique sécurisée.

Les expéditions, copies ou extraits a délivrer aux tiers sont signés
par deux administrateurs.

10

 
 

TITRE V. - INVENTAIRES ET COMPTES ANNUELS_ -
BENEFICE ET REPARTITION.

Article 36

L’exercice social commence le premier juillet et se termine le trente
juin de chaque année.

Le conseil d'administration dresse un inventaire et établit,
conformément a la loi, les comptes annuels, qui comprennent le bilan, le
compte de résultats et l'annexe. Il rédige en outre le rapport de gestion.

Un mois au moins avant l'assemblée générale, I'inventaire, les
comptes annuels et le rapport de gestion sont remis avec les piéces aux
commissaires qui doivent faire leur rapport.

Article 37

Les comptes annuels, le rapport de gestion et le rapport des
commissaires sont adressés aux associés en méme temps que la
convocation.

Article 38

Aprés avoir pris connaissance du rapport de gestion et du rapport
des commissaires, l'assemblée générale délibére sur les comptes
annuels.

Aprés leur adoption, elle se prononce par un vote spécial sur la

at * NdBobarge des administrateurs et des commissaires.

   

 

Article 39
<1 'excédent favorable du compte de résultats constitue le bénéfice

du capital social;

b. les sommes que I'assembliée générale, sur proposition du conseil
d'administration, déciderait d'affecter soit a un report a nouveau, soit a la
création ou a la dotation de réserves.

Le solde éventuel est mis a la disposition de l'assembiée qui, sur
proposition du conseil d'administration, en détermine l'affectation pro rata
temponis et liberationis.

Article 40

Le paiement des dividendes se fait aux é6poques et aux endroits
fixés par le conseil d'administration. La distribution d'un acompte pro rata
temporis et liberationis, a imputer sur le dividende qui sera distribué sur
les résultats de I'exercice, pourra étre décidée par le conseil
d'administration, méme avant la cléture de I'exercice social.

TITRE VI. - DISSOLUTION - LIQUIDATION.

Article 41

En cas de dissolution de la société, l'assembiée générale régle le
mode de liquidation et nomme un ou plusieurs liquidateurs dont elle
détermine les pouvoirs et les 6émoluments. Elle conserve le pouvoir de
modifier les statuts si les besoins de la liquidation le justifient.

11

 
 

 

La nomination des liquidateurs met fin aux pouvoirs des
administrateurs et commissaires.

Article 42

L'assembiée générale est convoquée, constituée et tenue pendant
la liquidation conformément aux dispositions du titre quatre des présents
Statuts, les liquidateurs jouissant des mémes prérogatives que le conseil.
Un des liquidateurs la préside; en cas d'absence ou d'empéchement des
liquidateurs, elle élit elle-méme son président.

Les copies ou extraits des procés-verbaux de ses délibérations, a
produire en justice ou ailleurs, sont valablement certifiés par les
liquidateurs ou l'un d'entre eux, conformément aux décisions de
l'assemblée.

Article 43

Aprés le paiement des dettes et charges de la société, le solde
servira d’abord au remboursement des versements effectués en libération
des parts.

Si les parts ne se trouvent pas libérées toutes dans une égale
proportion, les liquidateurs, avant de procéder a !a répartition prévue a
lalinéa qui précéde, doivent tenir compte de cette diversité de situations
et rétablir I'équilibre en mettant toutes les parts sur un pied d'égalité
absolue, soit par des appels de fonds complémentaires a charge des
parts insuffisamment libérées, soit par des remboursements préalables,
en espéces ou en nature, au profit des parts libérées dans une proportion
supérieure.

Le solde des actifs et passifs sera réparti entre les parts sociales,
par quotités égales.

TITRE Vil. - DISPOSITIONS GENERALES.

Article 44

Pour tous litiges entre la société et ses associés, obligataires,
administrateurs, commissaires et liquidateurs relatifs aux affaires de la
société et a I'exécution des présents statuts, compétence exclusive est
attribuée a un collége arbitral en nombre impair, composé conformément
au réglement de conciliation et d’arbitrage du Cepani ou, a défaut de
celui-ci, conformément aux régles du code judiciaire ; toutefois, la société,
si elle est demanderesse, sera en droit de porter le différend devant tout
autre tribunal compétent.

Article 45

Les associés, obligataires, commissaires et liquidateurs domiciliés
a I'étranger et n'ayant fait aucune élection de domicile en Belgique
dament notifiée a la société, sont censés avoir élu domicile au siége social
ou tous actes peuvent valablement leur 6tre signifiés ou notifiés, la société
n'ayant pas d'autre obligation que de les tenir a la disposition du
destinataire.

Délibération.

Cette résolution est adoptée par l'assemblée a l'unanimité des voix.

12

 
   
  
  

 

Les statuts de la société sous sa forme nouvelle étant arrétés, les
comparants, toujours réunis en assemblée générale, décident a
l'unanimité:

1. de confirmer le nombre d’administrateurs a cing (5) et de confirmer
dans leurs fonctions d’administrateurs :

= Monsieur LAMARCHE Gérard, domiciliée 4 6982 Samrée,
Bois Saint-Jean 1, (NN 61071502183) dont le mandat
prendra fin a l'issue de l’assemblée ordinaire de 2012 ;

= Monsieur LEYSSENS Robert Olivier, domiciligée a 1000
Bruxelles, chemin des Oiseleurs 104, (NN 58073001363)
dont le mandat prendra fin 4 l'issue de l'assembiée
ordinaire de 2012 ;

=" Monsieur VANHOVE Guido Jules Honore, domiciliée a
9260 Wichelen, Wanzelesteenweg 7, (NN 50092817796)
dont le mandat prendra fin a l'issue de l’'assemblée
ordinaire de 2012 ;

* Monsieur DE RANTER Etienne, domiciliée 4 1150 Woluwe-
Saint-Pierre, avenue des Goélands 2, (NN 65021403947)
dont le mandat prendra fin a issue de l'assemblée
ordinaire de 2008 ;

# Monsieur HISLAIRE Jean Pierre, domiciliée a 1390 Grez
Doiceau, sentier de Bonlez 9, (NN 51120226752) dont le
mandat prendra fin a l'issue de l'assemblée ordinaire de
2012.

*de confirmer aux fonctions de commissaire la société civile sous

forme de société coopérative a responsabilité limitée Deloitte,

Réviseurs d'entreprises, ayant son siége social a 1050 Bruxelles,

avenue Louise 240, RPM 0429.053.863, qui sera représentée pour

l'exercice de ces fonctions par son représentant permanent,

Monsieur Laurent Boxus (NN 65112101125). Il continuera le

mandat lui conféré par l’assemblée ordinaire de 2005, échéant a

l'issue de 'assemblée ordinaire de 2008.

Délibération.

Cette résolution est adoptée par l'assemblée a l'unanimité des voix.

L'assemblée décide de conférer tous pouvoirs, avec faculté de

subdéléguer aux administrateurs pour |'exécution des résolutions qui

précédent.

Délibération.
Cette résolution est adoptée par l'assemblée a l'unanimité des voix.

-* CLOTURE *-
La séance est levée a onze heures.
- * PROCURATION SPECIALE* -

Procuration spéciale avec faculté de substituer est accordée a
Madame Suzanne Fondu, demeurant 4 1640 Rhode-Saint-Genése, rue
des Bégonias 23, afin d'accomplir toute formaliteé en vue de requérir

13

 

 
 

l'inscription modificative dans le registre des personnes morales auprés
de la Banque Carrefour des Entreprises.

-* PRO FISCO *-

Le droit d’écriture (Code des droits et taxes divers) s’éléve a
nonante-cing euros (95 EUR) et est payé sur déclaration par le notaire
soussigné.

DONT PROCES-VERBAL.

Dressé aux date et lieu indiqués ci-dessus.

Aprés lecture intégrale et commentée, les membres du bureau et
les membres de l'assemblée qui en ont exprimé le désir ont signé avec le
notaire. — suivent les signatures —

Enregistré 7 réle(s) sans renvoi(s)
Au 1” bureau de l’enregistrement de Bruxelles
Le 12 février 2008
Vol. 5/39, fol. 37, case 18
Regu : vingt-cing euros (25 €)
Le Receveur(s), (signé) J.L Deschepper.

14

 

 
Awaete MPA S Mache ALAYI

Procuration
A.G.E. de la société GENFINA

 

LA SOUSSIGNEE

La société anonyme de droit frangais SUEZ, ayant son siége social 16, rue de la Ville
lEvéque a 75008 Paris (France), propriétaire de vingt-deux mille trente-deux (22.032)
actions de la société anonyme GENFINA, dont le siége social est établi 4 1000 Bruxelles,
place du Tréne 1, déclare, par les présentes, constituer pour son mandataire spécial :

( identité du mandataire )

IY aaa Braue aby OD

Aux fins de la représenter a l'assemblée générale extraordinaire des actionnaires de la
société qui se tiendra avec l'ordre du jour suivant.

 

 

 

ORDRE DU JOUR

1. a) Rapport spécial du conseii d’administration sur la proposition de transformer la
société en une société coopérative a responsabilité limitée. A ce rapport est joint un état
résumant la situation active et passive de la société arrété au trente et un décembre deux

mille sept.
b) Rapport du commissaire sur ledit état.
2. Proposition de transformer la société en une société coopérative 4 responsabilité
limitée. Approbation des statuts.
3. Confirmation dans leurs fonctions des administrateurs et commissaire.
4. Pouvoirs a conférer pour l'exécution des résolutions qui précéedent.

Prendre part a toutes délibérations, émettre tous votes ou s'abstenir, faire toutes déclarations
en toutes matiéres, accepter ou proposer tous amendements a l'ordre du jour, signer tous
actes, procés-verbaux, registres, listes de présence et documents, substituer et en général,
faire tout ce qui sera utile et nécessaire a l'exécution du présent mandat, promettant
ratification au besoin.

Fait a /- ~ le © 3/o Js a

(Date, signature et mention de Iidentité et de la qualité du ou des signataires)

SN

Yves da. Gevlle
ae i met iy st
Poh te ge 4

 

ERQER. TF “a LE a!
Au te ARES SiR. BRUXELLES
Srey cla 6lze Fo. 2A CASE
Recu; 25 ESR i
Viner-cida EURO
LINSPECTEUR FRIGC. Al
J.L. Giesswepeer

aan im
Arrsye mo Lo Wack JLT

Procuration
A.G.E. de la société GENFINA

 

LA SOUSSIGNEE

La société anonyme de droit frangais SOPRANOR, ayant son siége social 16, rue de la Ville
'Evéque a 75008 Paris (France), propriétaire d’une (1) action de la société anonyme
GENFINA, dont le siége social est établi 4 1000 Bruxelles, place du Tréne 1, déclare, par les
présentes, constituer pour son mandataire spécial :

( identité du mandataire )

 

ade Re Frsoeng LAM OTe

 

 

Aux fins de la représenter a l'assemblée générale extraordinaire des actionnaires de la
société qui se tiendra avec l'ordre du jour suivant.

ORDRE DU JOUR
1. a) Rapport spécial du conseil d’administration sur la proposition de transformer la

société en une société coopérative a responsabilité limitée. A ce rapport est joint un état
résumant la situation active et passive de la société arrété au trente et un décembre deux

mille sept.
b) Rapport du commissaire sur ledit état.
2. Proposition de transformer la société en une société cooperative a responsabilité
limitée. Approbation des statuts.
3. Confirmation dans leurs fonctions des administrateurs et commissaire.
4. Pouvoirs a conférer pour l'exécution des résolutions qui précédent.

Prendre part a toutes délibérations, émettre tous votes ou s'abstenir, faire toutes déclarations
en toutes matiéres, accepter ou proposer tous amendements a l'ordre du jour, signer tous
actes, procés-verbaux, registres, listes de présence et documents, substituer et en général,
faire tout ce qui sera utile et nécessaire a l'exécution du présent mandat, promettant
ratification au besoin.

Fait a Ponce le J 3 yanvin £o2F

(Date, signature et mention de I'identité et de la qualité du ou des signataires)

Le Crraccdent-Dirnctem Centr ah

Chi Qijpe CBP RoW
EGREG: CTEM | ILE SONS R
ALTE CRRESISTR. SRUXE
StER efaef FOL 22 case
Recu; 25 EJRQ
 YiwGT-clad EURO
L'INSPECTEUR PRIAC,

\ : 3

mm

Wval
LES
g8
1

Yee

 
 
Avinape a2 46 back 1299

Procuration
A.G.E. de la société GENFINA

 

LA SOUSSIGNEE

La société anonyme TELFIN, ayant son siége social 4 Bruxelles, place du Tréne 1 (RPM
0427.428.025), propriétaire d’une (1) action de la société anonyme GENFINA, cont le siége
social est établi 4 1000 Bruxelles, place du Tréne 1, déclare, par les présentes, constituer
pour son mandataire spécial :

(identité du mandataire )

 

 

 

Aux fins de la représenter a l'assemblée générale extraordinaire des actionnaires de la
société qui se tiendra avec l'ordre du jour suivant.

ORDRE DU JOUR

1. a) Rapport spécial du conseil d’administration sur la proposition de transformer la
société en une société coopérative 4 responsabilité limitée. A ce rapport est joint un état
résumant la situation active et passive de la société arrété au trente et un décembre deux

mille sept.
b) Rapport du commissaire sur ledit état.
2. Proposition de transformer la société en une société coopérative a responsabilité
limitée. Approbation des statuts.
3. Confirmation dans leurs fonctions des administrateurs et commissaire.
4, Pouvoirs a conférer pour |’exécution des résolutions qui précédent.

Prendre part a toutes délibérations, émettre tous votes ou s'abstenir, faire toutes déclarations
en toutes matiéres, accepter ou proposer tous amendements a l'ordre du jour, signer tous
actes, procés-verbaux, registres, listes de présence et documents, substituer et en général,
faire tout ce qui sera utile et nécessaire a l'exécution du présent mandat, promettant
ratification au besoin.

Fait a “Baur ls ,le 2e¢| oul oof

(Date, signature et mention de I'identité et de la qualité du ou des signataires)

Bu fom foe!

TL

Relyuurps alee

 
EUREG: 77 cm MLES@S REgvay

AUTECWRESISTR. ERUXEL TES

Sies 6leat FeL 22 cast a4

Recu; 25 Eira

Vinor-ciaa EURO

L'IWSPECTEUR FRIHC. Al
Jub. resourses

oe

 
GENFINA

Prag mou d Vorke 1298
Société anonyme

Place du Tréne 1 — 1000 Bruxelles
RPM — n° 0435.084.986

Rapport du Conseil d’administration en exécution de l'article 778
du Code des sociétés

RR KKK

Chers actionnaires,

Nous avons I’honneur de vous avoir convoqués en assembiée générale extraordinaire en
vue de vous proposer la transformation de votre société anonyme en société coopérative a
responsabilité limitée.

GENFINA est appelée a jouer un réle plus actif dans les opérations financiéres de SUEZ et a
ce titre elle verra se multiplier les opérations en rapport avec le capital; dans cette
perspective, votre Conseil est amené a vous proposer la transformation de GENFINA en
société coopérative a responsabilité limitée.

Les avantages de cette forme de société se situent principalement dans la souplesse
qu’offrent les opérations sur la partie variable du capital en termes de formalisme, de rapidité
et de coat.

Ainsi et entre autres ce ne sont que les augmentations et reductions de !a part fixe du capital
social qui sont soumises a une décision de l'assemblée générale par acte notarié et statuant
aux conditions requises pour la modification aux statuts.

En annexe 4 ce rapport vous trouverez la situation active et passive de la société au 31
décembre 2007, requise par l'article 776 du code des sociétés.

La société civile sous forme de société coopérative a responsabilité limitée « Deloitte,
Réviseurs d'entreprises », ayant son siége a 1050 Bruxelles, avenue Louise 240,
représentée par M. Laurent Boxus, réviseur d’entreprises, a été chargée d’établir le rapport
prescrit par l'article 777 du Code des sociétés pour la modification de la forme juridique de \a
société.

Nous espérons que vous approuverez la proposition de transformation de GENFINA en
société coopérative a responsabilité limitée et que vous adopterez les statuts tels que décrits
dans le projet mis a disposition en méme temps que ce rapport.

  

1/1
 

 

 

 

 

GENFINA
BILANS COMPARES AU 31 DECEMBRE 2007 ET 30 JUIN 2007
ACTIF 31/42/2007 30/06/2007 PASSIF 34/12/2007 30/06/2007
(apres affectation)
4
ACTIFS IMMOBILISES 1.315.216.053,19 1.049.144.895.77 CAPITAUX PROPRES. 240.532.641,80 269.738.279,77
1V. Immobilisations financiéres 1.315.216.053,19 1,049,144.895,77 1. Capitat 99.703.850,00 99.703.850,00
A. Capital souscrit 99.703.850,00 99.703.850,00
A, Entreprises liées 299.833.858,46 299,823.238,46
1. Participations 299,833.858.46 299.823.238.468 |. Primes d'émission 130.325.765,00 130.325.765,00
2. Créances
B. Entreprises avec lien
1. Patticipations IV. Réserves 9.970.385,00 9.970.385,00
C. Autres immobilisations financiéres 1.015.382.194,73 749.321.657,31 A. Reserve légate 9.970.385,00 9.970.385,00
1. Actions et parts 1.015.362.194,73 74.932.657,31
IV. Perte /Bénéfice reporté 29.738.279,77 29.738.279,77
Perte /Bénéfice de l'exercice -29.205.637,97
ACTIFS CIRCULANTS 47.786.953,88 313.468.962,77
DETTES 1.122.470.365,27 1.092.875.578,77
Vv. Créances a plus d'un an
Vil Provisions et Impéts différés 19.476,939,27 1.349.908,97
B. Autres créances
A. Pensions et obligations similares 1,346.963,91 1.349,908,97
. Risques Financiers 18.129.975,36
Vi, Créances aun an au plus 3.572.143,58 269.272.396,69 VII, Dettes a plus d'un an
A. Créances commerciales D. Autres dettes
B. Autres créances 3.572.143,58 269.272.396,69
IX. Dettes 4 un an au plus 1.101.466.426,00 1.091.525.669,80
A. Dettes a plus d'un an échéant dans l'année
Vil. Placements de trésorerie
B. Dettes financiéres
B. Autres placements 1. Etablissements de crédit
C. Dettes commerciales
IX. Valeurs disponibles 77.022,02 58.777,80 1. Foumisseurs 13,730.47 19,816.07
E. Dettes fiscales, salariales et sociales
X. Comptes de régularisation 44.137.788,28 44.137.788,28 1. Impéts 1.47252
2. Rémunérations et charges sociales 16.557,75
F. Autres dettes 1.401.452.695,53 1.091 487,823.46
X. Comptes de régularisation

 

1.527.000,00

 

 

TOTAL

 

 

1.363.003.007,07

1.362.613.858,54

 

TOTAL

 

1.363.003.007,07

1.362.613.858,54
ewe
ERREGI ST LEPOnS REWYOT
All Fee arte ERUXELLES
LE dour. CUTALA, 2008
Sree 6lae? rel @® case uy
Reey, 25 EJRG
_ Widet-cied Eure
L'INSPECTEUR PRUE. A

Ju. lescnere
Asa pe me O 2 Vacke ARR.

Deloitte.

GENFINA SA

Transformation de forme juridique

Situation active et passive au
31 décembre 2007

Rapport du commissaire

Deloitte Bedrijfsrevisoren / Reviseurs d'Entreprises SC s.f.d. SCRL
Société civile sous forme d'une société coopérative A responsabilité limitée
Siage social: Avenue Lauise 240, B-1050 Bruxelles

TVA BE 0429.053.863 - RPM Bruxelles - Fortis 230-0046561-21

Reviseurs d’Entreprises
Berkenlaan 8b

B-1831 Diegem

Belgium

Tel: +32 2 800 20 00
Fax: +32 2 800 20 01
http/www.deloitte.be

Member of
Deloitte Touche Tohmatsu
P .
De x © itte Reviseurs d’Entreprises
~ & Berkenlaan 8b
B-1831 Diegem
Belgium

Tel: +32 2 800 20 00
Fax: +32 2 800 20 01
http//www.deloitte.be

GENFINA SA

TRANSFORMATION DE FORME JURIDIQUE
RAPPORT DU COMMISSAIRE
SUR LA SITUATION ACTIVE ET PASSIVE AU 31 DECEMBRE 2007
PRESENTE A L’ASSEMBLEE GENERALE DES ACTIONNAIRES DE LA SOCIETE

Aux Actionnaires

Dans le cadre de la transformation prévue de 1a forme juridique de la société anonyme GENFINA en société
coopérative a responsabilité limitée, qui sera proposée a |’ Assemblée Générale Extraordinaire du 29 janvier 2008,
nous avons I'honneur de vous faire rapport quant a la mission qui nous a été confiée par votre Conseil
d’Administration, conformément a I'Article 777 du Code des Sociétés. La société GENFINA a établi son siége
social Place du Tréne, 1 4 1000 Bruxelles. Cette société est inscrite au Registre des personnes morales sous le
numéro 0435.084.986.

L’état de la situation active et passive au 31 décembre 2007 a été établi sous la responsabilité du Conseil
d’ Administration.

Le but de notre mission consistait uniquement a identifier toute surévaluation de |’actif net apparaissant dans |’état de la
situation active et passive au 31 décembre 2007 et a vérifier que l’actif net n'est pas inférieur au capital social
minimum requis aprés transformation.

Nous avons, a cette fin, effectué un examen de I'état de la situation active et passive, conformément aux normes de
revision de l'Institut des Reviseurs d'Entreprises relatives au rapport a rédiger a l'occasion de la transformation de la
forme juridique d'une société. Notre mission a comporté les sondages et les procédures de contréle considérés
nécessaires dans les circonstances données, y compris une revue générale des procédures administratives et comptables
et du systéme de contréle interne de la société, que nous avons jugés suffisants pour pouvoir émettre ce rapport. Nous
avons également pris connaissance du rapport du Conseil d’ Administration ayant trait a la transformation de la forme
juridique.

L’ état ci-joint découle sans addition ni omission de la comptabilité de la société et est présenté conformément a la
structure des comptes annuels. Les régles d’évaluations appliquées sont conformes a la réglementation comptable.

CONCLUSION

Nos travaux ont eu pour but d’identifier toute surévaluation de l’actif net mentionné dans la situation active et passive au
31 décembre 2007 préparée par le Conseil d'Administration de la société. Ces travaux, effectués conformément aux
normes relatives au rapport a rédiger a l’occasion de la transformation de la forme juridique d'une société, n’ont pas fait
apparaitre de surévaluation de l’actif net. L’actif net présenté dans 1a situation active et passive susvisée pour un montant
de 240.533 (000) EUR n'est pas inférieur au capital social de 99.704 (000) EUR.

Member of
Deloitte Touche Tohmatsu

Deloitte Bedrijfsrevisoren / Reviseurs d'Entreprises SC s.f.d. SCRL
Socidlé civile sous forme d'une société coopérative 4 responsabilité limitée
Siége social: Avenue Louise 240, B-1050 Bruxelles

TVA BE 0429,.053,863 - RPM Bruxelles - Fortis 230-0046561-21
Deloitte.

GENFINA SA

Le présent rapport a été préparé a l'usage exclusif des actionnaires de la société dans le cadre du projet de transformation

de forme juridique et ne peut étre utilisé a d'autres fins.

Le 28 janvier 2008

Le commissaire

 

Annexes:
- Situation active et passive au 31 décembre 2007
~ Résumé des régles d’évaluation

Member of
Deloitte Touche Tohmatsu 3
GENFINA

SITUATION ACTIVE ET PASSIVE AU 31 DECEMBRE 2007

31/12/2007

PASSIF

 

ACTIFS IMMOBILISES

HV. Immobilisations financiéres

A. Entreprises liées
1. Participations.
2. Créances

B. Entreprises avec lien
1. Participations

C. Autres immobilisations financiéres
1. Actions et parts

ACTIFS CIRCULANTS

'V. Créances a plus d'un an

B. Autres créances

Vil. Créances a un an au plus
A. Créances commerciales
B. Autres créances

Vill. Placements de trésorerie

B. Autres placements

IX. Valeurs disponibles

X. Comptes de régularisation

1.315.216.053,19

1.315.216.053,19

1.015.382.194,73
1.015.382.194,73

47.786.953,88

3.572.143,58

3,572.143,58

77.022,02

44,137.788,28

CAPITAUX PROPRES
1. Capital
A. Capital souscrit
I. Primes d’émission
IV. Réserves
A. Réserve légale

Vv. Perte /Bénéfice reporté
Perte /Bénéfice de l'exercice

DETTES
Vil. Provisions et Impéts différés

A. Pensions et obligations similaires
. Risques Financiers

Vill. Dettes @ plus d'un an
D. Autres dettes

1X. Dettes 4 un an au plus

A. Dettes a plus d'un an échéant dans l'année

B. Dettes financiéres
1. Etablissements de crédit

C. Dettes commerciales
1. Fournisseurs

E. Dettes fiscales, salariales et sociales
1. Impéts

31/12/2007

99.703.850,00

9.970.385,00

1.346.963,91
18.129.975,36

13.730,47

240.532.641,80

99.703.850,00

130.325.765,00

9.970.385,00

29.738.279,77
-29.205.637,97

1,122.470,365,27

19.476.939,27

1.101.466.426,00

2. Rémuneérations et charges sociales
F. Autres dettes 1.101.452.695,53

X. Comptes de régularisation 1.527,000,00

TOTAL 1.363.03.007 91

 

1.363.003.007,07
Résumé des régles d'évaluation

FRAIS D'ETABLISSEMENT
Les frais d'établissement sont pris en charge l'année au cours de laquelle ils ont été exposés.
IMMOBILISATIONS CORPORELLES

Les immobilisations corporelles sont portées a |'actif du bilan a leur prix d'acquisition, y compris les frais
accessoires et la T.V.A., ou a leur prix de revient ou a leur valeur d'apport.

IMMOBILISATIONS FINANCIERES

Les participations, actions et parts sont portées a l'actif du bilan a leur valeur d'acquisition, frais accessoires exclus.

Ala fin de chaque exercice social, une évaluation individuelle de chaque titre figurant en immobilisations financiéres
est effectuée de maniére a refléter, de fagon aussi satisfaisante que possible, la situation, la rentabilité ou les
perspectives de la société concernée.

Lorsque cette évaluation fait apparaitre, par rapport a la valeur comptable, une dépréciation durable, les titres font
l'objet d'une réduction de valeur égale a la partie durable de la moins-value observée.

Une reprise de réduction de valeur est effectuée lorsqu'une plus-value durable est observée sur les titres

qui auraient fait l'objet antérieurement d'une réduction de valeur.

Les créances sont comptabilisées a leur valeur nominale. Elles font l'objet de réductions de valeur si leur
remboursement a !'échéance est en tout ou en partie incertain ou compromis.

CREANCES A PLUS D'UN AN ETA UN AN AU PLUS

Les créances sont comptabilisées a leur valeur nominale ou a leur valeur d'acquisition. Elles font l'objet de
réductions de valeur si leur remboursement a |'échéance est en tout ou en partie incertain ou compromis.

PLACEMENTS DE TRESORERIE - VALEURS DISPONIBLES

Les titres de placement sont évalués a leur valeur d'acquisition, frais accessoires exclus, ou a leur valeur nominale.
Ils font l'objet de réductions de valeur lorsque teur valeur de réalisation a la date de cldture de l'exercice est
inférieure a leur valeur d'acquisition ou a leur valeur nominale. Une reprise de réduction de valeur est effectuée
lorsque leur valeur de réalisation se redresse et dans la mesure de ce redressement, sans que jamais leur

valeur d'inventaire n'excéde leur valeur d'investissement ci-dessus définie.

Les autres placements de trésorerie et les valeurs disponibles sont estimés comme les créances a un an au plus.

COMPTES DE REGULARISATION

Les charges exposées pendant I'exercice mais imputables en tout ou en partie 4 un exercice ultérieur sont
évaluées en adoptant une régle proportionnelle.

Les revenus ou fractions de revenus dont la perception n'aura lieu qu'au cours d'un ou de plusieurs exercices
suivants, mais qui sont a rattacher a l'exercice en cause, sont évalués au montant de la quote-part afférente
a !'exercice en cause.
 

PROVISIONS POUR RISQUES ET CHARGES

Ala cléture de chaque exercice, le conseil d'administration, statuant avec prudence, sincérité et bonne fol,
examine les provisions a constituer pour couvrir tous les risques prévus ou pertes éventuelles nés au cours
de !'exercice et des exercices antérieurs.

Les provisions afférentes aux exercices antérieurs sont réguliérement revues et reprises en résultats
si elles sont devenues sans objet.

DETTES A PLUS D'UN AN ET AUN AN AU PLUS
Ces dettes sont comptabilisées a leur valeur nominale.
COMPTES DE REGULARISATION

Les charges ou fractions de charges afférentes a I'exercice, mais qui ne seront payées qu’au cours d'un exercice
ultérieur, sont évaluées au montant afférent a l'exercice en cause.

Les revenus percus au cours de l'exercice, mais qui sont imputables en tout ou en partie a un exercice ultérieur,
sont également évalués au montant qui doit &tre considéré comme un produit d'un exercice ultérieur.

COMPTABILISATION DES ACTIFS ET PASSIFS EN MONNAIES ETRANGERES

Les actifs et passifs en monnaies étrangéres sont convertis en euros au cours de change
a la cléture de l'exercice social.

EWREG: S772 Ses cee ENVO

|
°

AU1E HRE afaik. 2 Ti
AY

LE dove
SIER clea Ol wy “tte
Recu; 28 FIga
YincT-cia euRo
L'INSPECTEUR PRIS. Al
Jo. Gescuepser

 
Pour expédition conforme délivrée sur papier
libre pour t’exécution de {a loi du 16 janvier 2003
portant création d'une Banque-Carrefour des

         

 
 
   

‘3 gh /e Entreprises et poy la Taxe sur la Valeur Ajoutée.
No, ; args
Copy S80tié oe

€ notaries

 
